\section*{Kurzzusammenfassung}

Diese Studienarbeit behandelt die Entwicklung einer webbasierten Todo-Liste mit Vue.js, Spring Boot und MySQL mit Test-Driven Development. Ziel ist es, eine effiziente Aufgabenverwaltung zu ermöglichen, inklusive Erstellung, Bearbeitung und Löschung von Todos.

Die Arbeit beschreibt detailliert die Architektur, Implementierung und Teststrategie der Anwendung. Trotz grundlegender Funktionen wie Benutzerregistrierung und -anmeldung fehlen sichere Abmeldung und Todo-Bearbeitung, was Privatsphäre und Benutzerfreundlichkeit beeinträchtigt.

Ursachen sind mangelnde Erfahrung des Entwicklers, schlechtes Zeitmanagement und unvollständige TDD-Anwendung, was zu fehlerhaftem Code führte. Die Arbeit bietet Einblicke und Empfehlungen für zukünftige Verbesserungen und eine stärkere Anwendung bewährter Methoden.

\section*{Abstract}

This student research project deals with the development of a web-based todo list using Vue.js, Spring Boot and MySQL with Test-Driven Development. The aim is to enable efficient task management, including the creation, editing and deletion of todos.

The work describes in detail the architecture, implementation and test strategy of the application. Despite basic functions such as user registration and login, secure logout and todo editing are missing, which impairs privacy and user-friendliness.

Causes include lack of developer experience, poor time management and incomplete TDD application, resulting in buggy code. The work provides insights and recommendations for future improvements and greater use of best practices.




